\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage[portuguese]{babel}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

% Article top matter
\title{Documentação do projeto de redes\\Conexão via socket entre containers} %\LaTeX is a macro for printing the Latex logo
\author{Filipe Costa Meneses\\
		\texttt{flcmeneses@gmail.com}}  %\texttt formats the text to a typewriter style font
\maketitle


\section{Começando}

Para usar esse chat, é necessário instalar o [Docker CE](https://docs.docker.com/install).

Para executar as aplicações necessárias para usar, use o comando:

\begin{lstlisting}
docker-compose up -d
\end{lstlisting}

O comando irá montar e executar os containers, sendo eles:

- \texttt{server}: Contém o servidor do socket, tem o papel de reenviar as mensagens;
- \texttt{client}: Container para iniciar conexões com o servidor.

\section{Usando}


Para usar, execute o script \texttt{cliente.sh}, ou o comando abaixo:

\begin{lstlisting}
docker-compose exec client /bin/bash -c "java MainCliente"
\end{lstlisting}

\section{Como funciona}

Duas classes participam da comunicação a \texttt{ServidorChat} e a \texttt{ClienteChat}, enquanto outras duas classes instanciam essas, sendo elas: \texttt{MainServidor} e \texttt{MainCliente}.

O \texttt{ServidorChat} inicia um \texttt{ServerSocket} e para cada conexão cria uma \texttt{Thread}, todas as mensagens recebidas por um socket (uma conexão), ele replica a mensagem para todos os outros clientes conectados.

O \texttt{ClienteChat} tem o papel de conectar no servidor oferecendo métodos para enviar e receber mensagem.

\section{Repositório}

O código está no repositório do BitBucket  \url{https://bitbucket.org/filipe_meneses/docker-compose-java-socket}


\end{document}  %End of document.
